<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://v8.1c.ru/8.2/data/spreadsheet" xmlns:style="http://v8.1c.ru/8.1/data/ui/style" xmlns:v8="http://v8.1c.ru/8.1/data/core" xmlns:v8ui="http://v8.1c.ru/8.1/data/ui" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<languageSettings>
		<currentLanguage>ru</currentLanguage>
		<defaultLanguage>ru</defaultLanguage>
		<languageInfo>
			<id>ru</id>
			<code>Русский</code>
			<description>Русский</description>
		</languageInfo>
		<languageInfo>
			<id>kz</id>
			<code>Казахский</code>
			<description>Казахский</description>
		</languageInfo>
	</languageSettings>
	<columns>
		<size>6</size>
		<columnsItem>
			<index>0</index>
			<column>
				<formatIndex>1</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>1</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>2</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>3</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>4</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
		<columnsItem>
			<index>5</index>
			<column>
				<formatIndex>2</formatIndex>
			</column>
		</columnsItem>
	</columns>
	<rowsItem>
		<index>0</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>1</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Документ "Ввод начальных остатков"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Документ предназначен для ввода всех входящих остатков в программу.
Ввод остатков осуществляется ввод остатков в разрезе разделов учета.
Разделы учета сгруппированы в соответствии с планом счетов бухгалтерского учета.
При вводе остатков по какому-либо разделу учета, в списке доступных счетов может отсутствовать субсчет, по которому требуется ввести остатки  (такое возможно если при вводе остатков был выбран счет-группа). Это означает, что указанный субсчет включен в другой раздел учета. Подобный подход обусловлен тем, что отдельные субсчета могут иметь аналитику, отличную от аналитики основного счета.
Для ввода данных, для которых не выделен отдельный раздел учета, следует выбрать раздел "Прочие счета бухгалтерского учета".
В зависимости от выбранного раздела будет меняться состав данных, которые необходимо ввести и форма документа.
После окончания ввода входящих остатков рекомендуется произвести контроль введенных данных, сформировав отчет по входящим остаткам.
Для ввода начальных остатков рекомендуется воспользоваться обработкой "Ввод начальных остатков" (меню "Предприятие" – "Ввод начальных остатков"). При вводе остатков  с использованием указанной обработки, достаточно указать счет, по которому вводятся остатки. Раздел учета в этом случае определяется автоматически.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>2</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>3</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Основные средства (счета 2410, 2420)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные об остатках основных средств вводятся в специальной форме, которая автоматически открывается при добавлении новой или редактировании существующей строки табличной части.
Для того чтобы получить возможность автоматического учета основных средств в программе, помимо данных о первоначальной стоимости и накопленной амортизации следует ввести также ряд параметров основных средств.
Указанные параметры заполняются на соответствующих закладках формы редактирования данных об основном средстве. 
Для того, чтобы отразить ввод остатков в учете, следует заполнить все реквизиты, расположенные на всех закладках формы редактирования данных об основном средстве.
Вся введенная в специализированной форме информация выводится в табличной части документа.
Строка, которая редактируется (редактировалась последней) выделяется цветом.
При необходимости можно настроить видимость и порядок следования колонок в табличной части, выбрав в контекстном меню пункт "Настройка списка".
Данные об основном средстве вводятся следующим образом:
- В шапке формы следует выбрать основное средство из справочника "Основные средства". Если объект отсутствует, информацию о нем его следует добавить в справочник "Основные средства", при этом достаточно только указать наименование объекта;
- На закладке "Начальные остатки" вводятся данные (для бухгалтерского и налогового учета):
     - о первоначальной стоимости объекта основных средств (на момент ввода его в эксплуатацию). Указанная информация используется при формировании отчетности (карточек и пр.);
     - о стоимости на момент ввода остатков (первоначальная стоимость объекта на дату ввода остатков);
     - о суммах накопленной амортизации.
- На закладке "Бухгалтерский учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации (или износа) в бухгалтерском учете, в частности:
     - в реквизите "Порядок учета" указывается начисляется по объекту амортизация или износ и пр.;
     - если объект является амортизируемым имуществом, в реквизите "Способ отражения расходов по амортизации" следует указать как учитывается амортизация в учете. Значение реквизита – элемент справочника "Способы отражения расходов по амортизации", при заполнении которого указываются счета бухгалтерского и налогового учета расходов по амортизации основного средства;
     - если объект используется при сезонном характере производства, следует установить соответствующий флаг и выбрать график амортизации по году (элемент справочника годовых графиков амортизации, в которых задаются коэффициенты распределения амортизации объекта по месяцам в течение года);
     - на этой же закладке следует указать данные о последней модернизации объекта;
- На закладке "События" заполняются данные о принятии к учету основного средства:
     - дата принятия к учету – дата фактического принятия к учету основного средства;
     - в реквизите "Событие" следует указать как основное средство было принято к учету. Если установлен флаг "Ввод в эксплуатацию одновременно с принятием к учету", то при выборе значения "События" можно указать события с видом "Принятие к учету с вводом в эксплуатацию". Если флаг снят, то доступны только события с видом - "Принятие к учету".
     - здесь же следует указать данные о документах ввода в эксплуатацию и модернизации объекта основных средств.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации в налоговом учете, в частности:
     - порядок включения стоимости в расходы – следует указать начисляется по объекту амортизация или стоимость не включается в расходы и пр.;
     - здесь же следует указать метод начисления амортизации (линейный, нелинейный), срок полезного использования и др.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>4</index>
		<row>
			<c>
				<i>1</i>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>5</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Нематериальные активы (счета раздела 2700)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные об остатках нематериальных активов (НМА) вводятся в специальной форме, которая автоматически открывается при добавлении новой или редактировании существующей строки табличной части.
Для того чтобы получить возможность автоматического учета НМА в программе, помимо данных о первоначальной стоимости и накопленной амортизации следует ввести также ряд параметров НМА 
Указанные параметры заполняются на соответствующих закладках формы редактирования данных о НМА . 
Для того, чтобы отразить ввод остатков в учете, следует заполнить все реквизиты, расположенные на всех закладках формы редактирования данных о НМА.
Вся введенная в специализированной форме информация выводится в табличной части документа.
Строка, которая редактируется (редактировалась последней) выделяется цветом.
При необходимости можно настроить видимость и порядок следования колонок в табличной части, выбрав в контекстном меню пункт "Настройка списка".</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>- На закладке "Налоговый учет" вводятся данные, используемые при начислении амортизации в налоговом учете, в частности:
     - указывается начисляется амортизация или нет и срок полезного использования; 
     - указывается метод начисления амортизации (линейный, нелинейный) и при необходимости понижающий коэффициент.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>6</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>7</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Капитальные вложения (счета раздела 5000)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе информации о суммах остатков внеоборотных активов и оборудовании в монтаже, не все реквизиты табличной части требуется заполнять. Состав реквизитов, обязательных к заполнению зависит от того, какой выбран счет учета.
Например:
- при вводе данных об объектах строительства (счет 08.03 "Строительство объектов основных средств") следует указать способ строительства, в других случаях этого не требуется;
- при вводе остатков расходов на приобретение земельных участков – не указывается количество (т.к. по субсчету 08.01 "Приобретение земельных участков " не ведется количественный учет), и т.д.
Колонки, заполнение которых не требуется при вводе остатков того или иного счета, становятся недоступными для редактирования.
Если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому объект внеоборотных активов был принят к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению объекта внеоборотных активов, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>8</index>
		<row>
			<c>
				<i>3</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>9</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Запасы (счет 1310-1330)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Ввод остатков материалов предназначен для ввода информации о материалах на местах хранения.  Остатки вводятся в разрезе мест хранения (если ведется складской учет).
На закладке "Материалы переданные в переработку" остатки материалов вводятся в разрезе контрагентов, которым указанные материалы были переданы в переработку.
Если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому материал был принят к учету. При вводе остатков это условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов расчетов с контрагентами, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по приобретению материала, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>10</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>11</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Незавершенное производство (счета 1340)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Данные следует вводить в разрезе подразделений, номенклатурных групп и видов расходов. При вводе информации о суммах остатков незавершенного производства, не все реквизиты табличной части требуется заполнять. Колонки, заполнение которых не требуется при вводе остатков того или иного счета, становятся недоступными для редактирования. Например: если по счету не ведется количественный учет, то колонку "Количество" заполнять не требуется и она недоступна.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>12</index>
		<indexTo>13</indexTo>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>14</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Готовая продукция и полуфабрикаты (счета 1320)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому поступила готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать только организацию и, при необходимости, реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете расходы по выпуску готовой продукции или полуфабриката, реквизиты "Вх. номер, от" ).</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>15</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>16</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Товары (счет 1330)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по партиям (документам поступления), то становится доступным реквизит "Партия (документ поставки)". При вводе остатков следует ввести документ, по которому поступил товар или готовая продукция. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа партии открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". </v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>17</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>18</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Денежные средства (счета 1010-1060))"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки:
- денежных средств в кассе организации;
- денежных средств на расчетных счетах организации в банках;
- денежных средств на специальных счетах организации в банках;
Реквизиты "Количество" и "Валюта" доступны и заполняются только в том случае, если на выбранном счете ведется количественный или валютный учет, соответственно.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>19</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>20</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с поставщиками и подрядчиками (счет 3310)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по документам расчетов, то становится доступным реквизит "Документ расчетов". При вводе остатков следует ввести документ, по которому возникли взаиморасчеты с контрагентом. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете взаиморасчеты, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В реквизите "Сумма" указывается рублевый остаток расчетов по данным бухгалтерского учета.
Реквизит "Вал. сумма" становится доступным, если по счету ведется валютный учет, в нем указывается валютный остаток расчетов.
</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>2</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>21</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>22</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с покупателями и заказчиками (счет 1210)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При заполнении табличной части следует обратить внимание на следующее: если на предприятии ведется учет по документам расчетов, то становится доступным реквизит "Документ расчетов". При вводе остатков следует ввести документ, по которому возникли взаиморасчеты с контрагентом. При вводе остатков используется условный документ партии "Документ расчетов с контрагентом (ручной учет)". При выборе документа расчетов открывается форма выбора документов расчетов с контрагентом. Если нажать на кнопку "Сформировать" – будет сформирован список ранее введенных документов, из которого можно выбрать необходимый документ. Если требуемого документа в списке нет, следует нажать на кнопку "Новый документ расчетов (ручной учет)". В открывшейся форме документа расчетов необходимо указать контрагента, договор с контрагентом, а также указать реквизиты входящего документа (на основании которого ранее были отражены в учете взаиморасчеты, реквизиты "Вх. номер, от" ).
В реквизите "Сумма" указывается тенговый остаток расчетов по данным бухгалтерского учета.
Реквизит "Вал. сумма" становится доступным, если по счету ведется валютный учет, в нем указывается валютный остаток расчетов.
</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>23</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>24</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты по налогам и сборам" (счета 1410-1430 и 3110-3190)</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки по расчетам с бюджетом и внебюджетными фондами по налогам и сборам, а так же остатки по авансом платежам в бюджет и фонды. 
</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>25</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>26</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с персоналом по оплате труда и депонентам (счет 3350)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>При вводе задолженности по заработной плате, следует учитывать, что дебиторская задолженность по счету 3350 "Расчеты с персоналом по оплате труда" (задолженность работника по авансам полученным) указывается со знаком "минус".
В реквизите "Месяц начисления" следует указать период, за который была начислена заработная плата, остатки по которой вводятся в программу. Следует учитывать, что если задолженность по расчетам с работником образовалась за несколько месяцев, остаток следует вводить отдельно за каждый месяц начисления.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl/>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>27</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>28</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Расчеты с подотчетными лицами (счет 1251)"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>В разделе вводятся остатки расчетов с подотчетными лицами по суммам, выданным им под отчет на административно-хозяйственные и операционные расходы.
Так как счета раздела являются активно-пассивным и остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
Реквизиты "Валюта" и "Вал. сумма" становятся доступны, если по счету ведется валютный учет. Данные в этих колонках относятся к дебетовому или кредитовому остатку, в зависимости от того, какая из колонок "Остаток по дебету", или "Остаток по кредиту" заполнено.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>29</index>
		<row>
			<empty>true</empty>
		</row>
	</rowsItem>
	<rowsItem>
		<index>30</index>
		<row>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел учета "Прочие счета бухгалтерского учета"</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
					<tl>
						<v8:item>
							<v8:lang>ru</v8:lang>
							<v8:content>Раздел предназначен для ввода остатков по счетам учета, не включенным в отдельный раздел.
В табличной части следует выбрать счет бухгалтерского учета, заполнить значения субконто, указать количество (если необходимо) и сумму.
Так как в разделе может вводиться информация об активных и пассивных счетах и остатки по могут быть как дебетовыми так и кредитовыми, сумму остатка следует указывать следующим образом:
 - "Остаток по дебету" – следует заполнять, если остаток дебетовый;
 - "Остаток по кредиту" – следует заполнять, если остаток кредитовый.
Одновременно в обоих колонках указать сумму остатка нельзя.
Колонка "Количество" доступна для редактирования только если по выбранному счету ведется количественный учет.</v8:content>
						</v8:item>
					</tl>
				</c>
			</c>
			<c>
				<i>4</i>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
			<c>
				<c>
					<f>0</f>
				</c>
			</c>
		</row>
	</rowsItem>
	<templateMode>true</templateMode>
	<defaultFormatIndex>3</defaultFormatIndex>
	<height>32</height>
	<vgRows>32</vgRows>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ГотоваяПродукция</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>14</beginRow>
			<endRow>14</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ДенежныеСредства</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>18</beginRow>
			<endRow>18</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ЕстьУчетВременныхРазниц</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>4</beginColumn>
			<endColumn>4</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Заголовок</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>0</beginColumn>
			<endColumn>0</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Запасы</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>9</beginRow>
			<endRow>9</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>КапитальныеВложения</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>7</beginRow>
			<endRow>7</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НДС</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>3</beginColumn>
			<endColumn>3</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НезавершенноеПроизводство</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>11</beginRow>
			<endRow>11</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НематериальныеАктивы</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>5</beginRow>
			<endRow>5</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>НетУчетВременныхРазниц</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>5</beginColumn>
			<endColumn>5</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Общий</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>1</beginColumn>
			<endColumn>1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ОСН</name>
		<area>
			<type>Columns</type>
			<beginRow>-1</beginRow>
			<endRow>-1</endRow>
			<beginColumn>2</beginColumn>
			<endColumn>2</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ОсновныеСредства</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>3</beginRow>
			<endRow>3</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>ПрочиеСчетаБухгалтерскогоУчета</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>30</beginRow>
			<endRow>30</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Раздел_0</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>1</beginRow>
			<endRow>1</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>РасчетыПоНалогамИСборам</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>24</beginRow>
			<endRow>24</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>РасчетыСПерсоналомПоОплатеТруда</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>26</beginRow>
			<endRow>26</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>РасчетыСПодотчетнымиЛицами</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>28</beginRow>
			<endRow>28</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>РасчетыСПокупателямиИЗаказчиками</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>22</beginRow>
			<endRow>22</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>РасчетыСПоставщикамиИПодрядчиками</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>20</beginRow>
			<endRow>20</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<namedItem xsi:type="NamedItemCells">
		<name>Товары</name>
		<area>
			<type>Rows</type>
			<beginRow>16</beginRow>
			<endRow>16</endRow>
			<beginColumn>-1</beginColumn>
			<endColumn>-1</endColumn>
		</area>
	</namedItem>
	<format>
		<width>320</width>
	</format>
	<format>
		<width>160</width>
	</format>
	<format>
		<width>72</width>
	</format>
</document>